% proflycee-tools-piton.tex
% Copyright 2023  Cédric Pierquet
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.

%2.5.9	Ajout d'une clé pour la couleur des nombres
%2.5.8	Modification des marges
%2.5.7	Style alternatif

% Pour Piton
\RequirePackage{piton}
\PitonOptions{math-comments} % Pour du latex dans les commentaires
% Pour
\RequirePackage{iftex}
\RequirePackage{simplekv}
\RequirePackage{fontawesome5}

%%=============PYTHONPITON

%==Clés globales
\defKV[envpiton]{%
	Largeur=\def\CODPITlargeur{#1},%
	Alignement=\def\CODPITalign{#1},%
	TaillePolice=\def\CODPITfonte{#1},%
	Titre=\def\CODPITtitre{#1},%
	EspacementV=\def\CODPITespV{#1},%
}

\setKVdefault[envpiton]{%
	Largeur=\linewidth,%
	Alignement=center,%
	Lignes=true,%
	Gobble=true,%
	TaillePolice=\footnotesize,%
	Cadre=true,%
	BarreTitre=true,%
	Titre={Code Python},%
	EspacementV=0.5\baselineskip
}

%==Style Moderne
\tcbset{stylepiton/.style={%
	enhanced,boxrule=1.25pt,%
	sharp corners=downhill,arc=12pt,
	before skip=\CODPITespV,after skip=\CODPITespV,%
	top=\baselineskip,bottom=0mm,left=0.6em,right=5mm,%
	attach boxed title to top right={yshift=-\tcboxedtitleheight},
	boxed title style={
		size=small,colback=ForestGreen!25,boxrule=1.25pt,
		colframe=Green,boxsep=1.25pt,
		sharp corners=downhill,
		arc=12pt,
		top=2pt,bottom=1pt,left=6pt,right=6pt
		},
	fonttitle=\color{ForestGreen}\itshape\ttfamily\footnotesize,
	title={{\scriptsize\faPython}\:Code Python}
	}
}

%==Style Classique
\tcbset{thonnystyle/.style={%
	enhanced,boxrule=0.75pt,colframe=darkgray!50!Black,%
	sharp corners,top=0mm,bottom=0mm,left=0.4em,right=5mm,%
	before skip=\CODPITespV,after skip=\CODPITespV,%
	colback=white,
	breakable
	}
}

\tcbset{thonnystylelineos/.style={%
	thonnystyle,%
	underlay={%
		\begin{tcbclipinterior}
			\filldraw[lightgray!25] (interior.south west) rectangle ([xshift=1.3em]interior.north west) ;
		\end{tcbclipinterior}%
		}
	}
}



%==Création de la boîte
\NewPitonEnvironment{CodePython}{ ! O{} }%
{%
	\tcbset{reset}
	\useKVdefault[envpiton]%
	\ifthenelse{\isempty{#1}}{}{ 
		\setKV[envpiton]{#1}% on paramètres les nouvelles clés et on les simplifie
	}
	\setmonofont[Scale=0.80]{DejaVu Sans Mono}
	%------les styles piton
	\ifNoCyan
	\SetPitonStyle
	  {
	    Number = ,
	    String = \itshape ,
	    String.Doc = \color{gray} \itshape ,
	    Operator = ,
	    Operator.Word = \bfseries ,
	    Name.Builtin = ,
	    Name.Function = \bfseries, % \highLight[gray!20] ,
	    Comment = \color{gray} ,
	    Comment.LaTeX = \normalfont \color{gray},
	    Keyword = \bfseries ,
	    Name.Namespace = ,
	    Name.Class = ,
	    Name.Type = ,
	    InitialValues = \color{gray},
	}
	\fi
	\ifboolKV[envpiton]{Lignes}%si lignes=true
		{\PitonOptions{left-margin=0.75em,all-line-numbers}}%left-margin=auto,
		{}%
	\ifboolKV[envpiton]{Gobble}%si gobble=true
		{\PitonOptions{tabs-auto-gobble}}%
		{}%
	\PitonOptions{break-lines,indent-broken-lines,splittable}%,numbers-sep=0.65em}
	%------les styles tcbox
			\ifboolKV[envpiton]{Lignes}%si lignes=true
				{\tcbset{thonnystylelineos,leftupper=0.75em}}%
				{\tcbset{thonnystyle,leftupper=0.4em}}%
			\tcbset{width=\CODPITlargeur,colframe=darkgray!50!Black,fontupper=\CODPITfonte,fontlower=\CODPITfonte,\CODPITalign} 
			\ifboolKV[envpiton]{BarreTitre}%
				{%
					\ifboolKV[envpiton]{Cadre}
						{}
						{\tcbset{boxrule=0pt,frame hidden}}
					\tcbset{lefttitle=0.4em,title={{\scriptsize\faCode} \CODPITtitre},fonttitle=\bfseries\footnotesize\sffamily,colbacktitle=darkgray!50!Black}
				}%
				{%
					\tcbset{notitle}
					\ifboolKV[envpiton]{Cadre}
						{}
						{\tcbset{boxrule=0pt,frame hidden}}
				}
	%on crée la boîte
	\begin{tcolorbox}
}%
{%
	\end{tcolorbox}%
}


% Pour l'import de fichiers
\newcommand{\pythonfile}[2][Lignes=true]{	
	\tcbset{reset}
	\useKVdefault[envpiton]%
	\ifthenelse{\isempty{#1}}{}{ 
		\setKV[envpiton]{#1}% on paramètres les nouvelles clés et on les simplifie
	}
	\setmonofont[Scale=0.80]{DejaVu Sans Mono}
	%------les styles piton
	\ifNoCyan
	% Si pas de couleur (pour impression), on adapte
	\SetPitonStyle
	  {
	    Number = ,
	    String = \itshape ,
	    String.Doc = \color{gray} \itshape ,
	    Operator = ,
	    Operator.Word = \bfseries ,
	    Name.Builtin = ,
	    Name.Function = \bfseries, % \highLight[gray!20] ,
	    Comment = \color{gray} ,
	    Comment.LaTeX = \normalfont \color{gray},
	    Keyword = \bfseries ,
	    Name.Namespace = ,
	    Name.Class = ,
	    Name.Type = ,
	    InitialValues = \color{gray},
	}
	\fi
	\ifboolKV[envpiton]{Lignes}%si lignes=true
		{\PitonOptions{left-margin=0.75em,all-line-numbers}}%left-margin=auto,
		{}%
	\ifboolKV[envpiton]{Gobble}%si gobble=true
		{\PitonOptions{tabs-auto-gobble}}%
		{}%
	\PitonOptions{break-lines,indent-broken-lines,splittable}%,numbers-sep=0.65em}

			\ifboolKV[envpiton]{Lignes}%si lignes=true
				{\tcbset{thonnystylelineos,leftupper=0.75em}}%
				{\tcbset{thonnystyle,leftupper=0.4em}}%
			\tcbset{width=\CODPITlargeur,colframe=darkgray!50!Black,fontupper=\CODPITfonte,fontlower=\CODPITfonte,\CODPITalign} 
			\ifboolKV[envpiton]{BarreTitre}%
				{%
					\ifboolKV[envpiton]{Cadre}
						{}
						{\tcbset{boxrule=0pt,frame hidden}}
					\tcbset{lefttitle=0.4em,title={{\scriptsize\faCode} \CODPITtitre},fonttitle=\bfseries\footnotesize\sffamily,colbacktitle=darkgray!50!Black}
				}%
				{%
					\tcbset{notitle}
					\ifboolKV[envpiton]{Cadre}
						{}
						{\tcbset{boxrule=0pt,frame hidden}}
				}
\begin{tcolorbox}\PitonInputFile{#2}\end{tcolorbox}}


%% Python en console
\RequirePackage[verbose]{pyluatex} % Pour l'execution de Python

\tcbset{consolepylua/.style={%base de la boîte
	enhanced,colback=white,colframe=bleufonce,sharp corners,boxrule=1pt,%
	top=1.5mm,bottom=1.5mm,left=2mm,right=2mm,fontupper=\footnotesize,%
	before skip=0.5\baselineskip,after skip=0.5\baselineskip,%
	}
}

\tcbset{consolepyluatex/.style={%sans logo python
	consolepylua,%
	overlay={%
		\draw ([yshift=-0.5pt,xshift=-1.2cm]frame.north east) node[bleufonce!50!black,fill=white,font=\scriptsize\ttfamily] {Console Python} ;

		% \draw ([yshift=0.5pt]frame.south) node[bleufonce!50!black,fill=white,font=\scriptsize\ttfamily] {Fin de la Console Python} ;
		% \draw ([yshift=-0.5pt]frame.north) node[bleufonce!50!black,fill=white,font=\scriptsize\ttfamily] {Début de la Console Python} ;
		}
	}
}

\defKV[consolepyluatex]{%
	Largeur=\def\ConsPyluaLarg{#1},%
	Alignement=\def\ConsPyluaAlign{#1}
}
\setKVdefault[consolepyluatex]{%
	Largeur=\linewidth,%
	Alignement=flush left,%
	Lignes=false
}

\NewDocumentCommand{\Gobe}{m}{}


\NewDocumentEnvironment{ConsolePython}{ ! O{} }%
%1=options piton
%2=clés
%3=options tcbox
{
	\tcbset{reset}
	\setmonofont[Scale=0.80]{DejaVu Sans Mono}
	\ifNoCyan
	% Si pas de couleur (pour impression), on adapte
	\SetPitonStyle
	  {
	    Number = ,
	    String = \itshape ,
	    String.Doc = \color{gray} \itshape ,
	    Operator = ,
	    Operator.Word = \bfseries ,
	    Name.Builtin = ,
	    Name.Function = \bfseries, % \highLight[gray!20] ,
	    Comment = \color{gray} ,
	    Comment.LaTeX = \normalfont \color{gray},
	    Keyword = \bfseries ,
	    Name.Namespace = ,
	    Name.Class = ,
	    Name.Type = ,
	    InitialValues = \color{gray},
	}
	\fi
	
	\restoreKV[consolepyluatex]% revenir au valeurs par défaut
	\ifthenelse{\isempty{#1}}{}{ 
		\setKV[consolepyluatex]{#1}% on paramètres les nouvelles clés et on les simplifie
	}
	\PitonOptions{break-lines,indent-broken-lines,splittable,line-numbers=false}
	\ifboolKV[consolepyluatex]{Lignes} %si lignes=true
		{\PitonOptions{line-numbers}}  %
		{}
	
%	\SetPitonStyle{ Prompt = \Gobe }
	\PyLTVerbatimEnv
    \tcbset{consolepyluatex,width=\ConsPyluaLarg,\ConsPyluaAlign}
	\begin{tcolorbox}
		\begin{pythonrepl}
}
{
	\end{pythonrepl}
	\directlua
	{
	tex.print("\\begin{Piton}")
	tex.print(pyluatex.get_last_output())
	tex.print("\\end{Piton}")
	tex.print("")
	}
		\end{tcolorbox}
}


\endinput
